【建政70年】北京嚴查外國人戶口 驅逐訪民防聚集滋事

北京近日嚴查人流及車量。(資料圖片)

中共為慶祝建政70周年，下月1日將在北京舉行大閱兵，全市進入維穩模式。北京警方近日加強查驗，包括外企主管眷屬在內的中外居民戶口。至於訪民更是重點清查對象，以防聚集。

近日在東城、朝陽、海淀等地，警員清查居住人口的頻率較以往為多。一名在北京工作的台灣青年說，他在海淀居住的社區，這2、3周以來警察進入樓房盤查的頻率遠高於以往，晚上不時可見警車穿梭或停靠在屋苑外的蹤影。

他又指，自己雖未曾碰到，但他認識的另一名住在朝陽區的台灣人，上周曾遇到警員上門核查證件，甚至要求出示租屋合約，但態度尚算客氣，還解釋核查的目的，主要是了解有沒「未登記臨時居住證者」和他同住。

美國之音（VOA）中文網報道，部份駐北京的外籍人士，近來便被管理物業公司要求，為前來北京的親友辦理臨時居住證件。據了解，有到北京旅遊探親的外企主管眷屬，日前就被要求「依規定」辦理臨時居住證。

另外，有來自四川的訪民透露，上周一個深夜，大批在國家信訪局外排隊等候上訪的民眾被警察帶上警車，集體送往位於市郊馬家樓的訪民收容所。部份訪民被截訪人員帶回家鄉後，一直被拘禁。

據悉，北京當局已加強盤查機場、火車站的入境旅客。為確保10.1大閱兵當天出現藍天，北京周邊一些工廠已被要求停工停產。

（集思廣益）連儂牆唔夠文宣之建議